有無人用Surfshark VPN 連住WIFI 都狂食mobile data?

我尋日開始用，一日就用咗我差多2GB mobile data，而我係24 小時都連住屋企wifin嘅…

請問係咪要搞下Setting?

輕輕一推 … 希望有高手教路

我都係！！！仲以為自己搞錯無開wifi

push

無留意，但有時太耐無用個device，一開發覺個vpn自己熄左，要手動再開

唔怪得上個月咁快爆data

我上個月又係好快爆咗data..

究竟呢個係Surfshark 嘅問題，定係其他VPN 都有相同情況?

推一下

推多下

會唔會係開左wifi assist

你可以開kill switch

同埋如果有開ad guard既dns protection會斷surfshark

有冇開kill switch

有開Kill Switch，所以經常會發現個連線時間有reset過，即係斷過再連線。iPad好啲，識長期連接，但iPhone同Mac都會不定時斷一斷

我自己租vps,自己裝vpn,都有呢個情況。
主要係手提電話唔用data一段時間，vpn就停，再連的時候，vpn斷了，所以手提電話以為wifi用唔到，因此自動轉mobile data.
我唔知 Surfshark 用邊種 vpn potocol.
我自己server 發覺問題最大係 openvpn, 幾乎不能長用。而且耗電非常高。
l2tp 在 android 用都幾好，ios 又係有問題。
ssp 就 android 同 ios 都 非常好，而且完全沒有耗電都問題,長用完全不覺有影響耗電。
ssp 並非真正的 vpn, 但可以隱藏 ip. 而且過到

自己裝 l2tp server 每月1.25美元。

我都有開...

其實唔知關唔關protocol 事?
佢有三個選擇:

IKEv2
OpenVPN(UDP)
OpenVPN(TCP)

應該揀邊個???

應該唔關protocol事，佢地加密只會用你好少量data，未必關用你咁多data事

純粹講速度黎考慮既話，建議用UDP，極唔建議用TCP

少？？

p.s. 7x24 長開，6月頭開始計

點解會咁多既？

其實開左kill switch係咪即係
斷左線會自動幫我再重連？

好正常

點解udp>tcp?
我係auto ikev2

kill switch enabled = 斷咗就上唔到網，無人知你真 IP，保障到你私隱
kill switch disabled = 斷咗仲上到網，真 IP 已洩露，玩撚完

我個個

幾時開始計先